<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>welcome to my world • Posts by &#34;性理解&#34; tag</title>
        <link>http://example.com</link>
        <description></description>
        <language>zh-CN</language>
        <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 22:20:14 +0800</pubDate>
        <lastBuildDate>Wed, 21 Dec 2022 22:20:14 +0800</lastBuildDate>
        <category>三省吾身</category>
        <category>小白学C语言</category>
        <category>C语言函数复习</category>
        <category>C语言大一上学期期末复习</category>
        <category>中二病</category>
        <category>练习题</category>
        <category>大学计划1</category>
        <category>历史早读</category>
        <category>C语言探索</category>
        <category>鸡汤</category>
        <category>性理解</category>
        <category>慢节奏的生活</category>
        <category>C语言指针复习</category>
        <category>矩阵与求解</category>
        <category>日常小作</category>
        <category>慢慢就爱上的科目</category>
        <category>C语言复习</category>
        <category>课前演讲</category>
        <category>从年头红到年尾</category>
        <category>C语言实验报告</category>
        <category>关于创业的一条路</category>
        <category>全国英语四级考试</category>
        <category>环境保护</category>
        <category>英语角</category>
        <category>知识点总结</category>
        <category>细化操作</category>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://example.com/2022/12/21/%E6%80%A7%E5%BF%83%E7%90%86%E5%81%A5%E5%BA%B7%E4%BD%9C%E4%B8%9A/</guid>
            <title>性心理健康作业</title>
            <link>http://example.com/2022/12/21/%E6%80%A7%E5%BF%83%E7%90%86%E5%81%A5%E5%BA%B7%E4%BD%9C%E4%B8%9A/</link>
            <category>性理解</category>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 22:20:14 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;h1 id=&#34;性心理健康作业&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#性心理健康作业&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 性心理健康作业&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;受传统文化影响，我们中国的学生总是谈性色变，即使现在风气开放了不少，但是也没有见到明显改变。当然这需要我们一起去改善，而不是一味的对性知识进行打压，我们可以在学校开一些讲座，让同学们知道其中的优劣处，对它有一定的理解才能做到预防自己在懵懵懂懂中做错事。正所谓堵不如疏是吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先我们需要了解什么是性心理健康？世界卫生组织作为最具权威的几大组织之一，它对性心理健康有自己独到的见解。1974 年，世界卫生组织 (WHO) 在一次关于性问题的研究会上，对性健康的概念作了如下论述： “所谓健康的性 (Sexual health)，它融合了有关性的生理面、情绪面、知识面及社会面，可以此提升人格发展，人际沟通和爱等等。” 由此可见，性心理健康是指个体具有正常的性欲望，能够正确认识性的有关问题，并且具有较强的性适应能力，能和异性进行恰当的交往，在免受性问题困扰的同时，还能使之增进自身人格和完善，促进自身身心健康的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;性心理健康作为身心健康的一部分，与人的身体构造、生理功能、心理素质和社会适应密切相关，因而影响性心理健康的因素也是多方面的。一是父母的素质，在相当大的程度上，遗传基因和胚胎发育决定身心的状况；二是本人，因为个人自懂事起，便对自己的身心发展拥有一定的支配能力和责任；三是家庭与社会的教育。凡生活在能够科学文明地对待社会和家庭环境的人，往往都能自然、自主而愉悦地面对性、对待性，而在谈性色变的家庭或社会环境里，人被迫对性产生肮脏、神秘、不光彩的心理，这种逆自然性的精神状态，与自然的人生需求的矛盾和抗争，往往扭曲人性。这不仅导致性心理的不健康，而且还会对人的一生产生不良影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拨开记忆的迷雾，仔细寻找我的性知识启蒙旅程，说到这里就不得不提起我的初恋。梦回高二时分，我那时候一心向学一身心的投入到复习途中。而我的成绩在那时候遇到了一个瓶颈期，我非常的浮躁，开始怀疑复习的意义。也就是这时候，隔壁班跟我同为数学课代表的她走进了我的心房。我从那时起开始对她的生活留心。她的每一条朋友圈我都有看。并开始上百度搜索追女生技巧，哈哈哈哈。她在我的眼中是如此的不同，我总能在茫茫人海中一眼把她找出来。她个子不是很高只有 1.58 米，但我找话题跟她聊天的过程中我总是会感觉很舒服，有种知己的近视感。有人说一见钟情都是好色，但我明白我并不是。即使我看到比她更漂亮的女生，我也不会有心动的感觉，最多带着欣赏的目光偷偷看两眼。从那以后，我开始把零用钱攒起来，周末的时候就约她出去吃饭，我那个时候胆子很大的。就这样我居然就度过了瓶颈期。感觉应该是和她相处的过程中我的负面情绪被开导了，欲速则不达，确实有一定道理。因为我数学是全级前十，她放学后也总会过来跟我讨论说一起进步。她用的沐浴露是薄荷味的，每当我觉得有一丝薄荷味道的空气透过窗户那条小缝闯入我鼻腔时，不用抬头我就知道是她来了。一直等到情人节那天，那天正好是小周末，这个我记得很清楚，我去花店买了玫瑰花，粉色的。我那时候才知道原来花是那么贵，12 块钱一朵。那次是我高中花钱最多的一次。我捧着一大束花等在她宿舍楼下的一个角落里，并打电话让她下楼，她见到我后还在埋怨我今天怎么没有带她出去玩的时候，我就拿出了藏在我后面的一大束玫瑰花，并向她表白，她很害羞，但还是同意了，那时我真的把她当成了一生伴侣。可惜后来我们还是分开了，但是她的存在仍然在我的高中生活中留下了浓重的一笔。现在想来她当时吸引我的很大一部分原因是她在紧迫的高中复习中仍然能随意绽放迷人的笑容。老实说高中的爱情来的有点莫名其妙，你喜欢她或许是因为她的某一个瞬间让你的心沉沦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我高中的爱情也仅仅止于拉手手，亲嘴嘴的阶段。我曾经还天真的认为亲嘴会让女生怀孕，第一次亲嘴的那晚我辗转难眠，连我跟她孩子的名字都想好了。现在想起来也乐到了我。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;五条非常重要的性心理健康知识小tips&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#五条非常重要的性心理健康知识小tips&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 五条非常重要的性心理健康知识小 tips&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;不要指望你的伴侣是一个读心者，很多时候真的不要把事情憋在心里，直球式恋爱更让人心情愉悦。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;沟通是实现性生活的重要组成部分，遇到事情多点跟伴侣分享，即使是一些小事她也会很开心的。沟通的过程中会让你更好的理解她的三观。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;保持强烈的情感亲密感，适当做一些情侣之间才可以做的羞羞事会让你们之间的感情更巩固。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;留出时间进行亲密关系，记住不管你多么忙也要留出时间陪伴侣&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最后也是最重要的一点，不要让爱情成为你进步的绊脚石。你有了伴侣更要努力变优秀。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
 ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
