<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://example.com</id>
    <title>welcome to my world • Posts by &#34;创业&#34; category</title>
    <link href="http://example.com" />
    <updated>2023-02-27T12:40:53.000Z</updated>
    <category term="三省吾身" />
    <category term="小白学C语言" />
    <category term="C语言函数复习" />
    <category term="C语言大一上学期期末复习" />
    <category term="中二病" />
    <category term="练习题" />
    <category term="大学计划1" />
    <category term="历史早读" />
    <category term="C语言探索" />
    <category term="鸡汤" />
    <category term="性理解" />
    <category term="慢节奏的生活" />
    <category term="C语言指针复习" />
    <category term="矩阵与求解" />
    <category term="日常小作" />
    <category term="慢慢就爱上的科目" />
    <category term="C语言复习" />
    <category term="课前演讲" />
    <category term="从年头红到年尾" />
    <category term="C语言实验报告" />
    <category term="关于创业的一条路" />
    <category term="全国英语四级考试" />
    <category term="环境保护" />
    <category term="英语角" />
    <category term="知识点总结" />
    <category term="细化操作" />
    <entry>
        <id>http://example.com/2023/02/27/%E9%AC%BC%E7%82%B9%E5%AD%90/</id>
        <title>鬼点子</title>
        <link rel="alternate" href="http://example.com/2023/02/27/%E9%AC%BC%E7%82%B9%E5%AD%90/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;作为一名受过高等教育的学子，我深刻明白生活的方方面面都充满了宝藏。并不是我们等不到机会，而是我们发现不了它。生活中一个人无意中的一句话可能就蕴含着恐怖的商机。我们无数人都想成为成功者，成为动动脚，整片陆地都要为我们震一震的存在。但我们都忽略了现在很多的成功者都是崛起于微末。他们遇到的机遇别人也遇到了，但别人左耳进右耳出，而他们却是紧紧抓住了机会，最终一跃成龙。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;正文&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#正文&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 正文&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;学过政治的我们应该知道只有需求才会拉动商机，这句话是定理。现在的同辈着在一次次内卷中已经有一大部分人因为看不到希望而选择了躺平，作为一个商人我不可能逆时代趋势，事情的出现必有其道理，但塞翁失马焉知非福，我在这种趋势的出现了一个商机，或许可以为将来的你提供一个可行的创业路线。这个思路的出现离不开今天我的英语老师在课堂上说过的一句话：“你们 00 后应该没有买房的压力吧，现在的 00 后差不多都是独生子女，爸爸妈妈有买有房子，爷爷奶奶有房子，等到你们要结婚的时候起码也是两三个房产证起步，你们真是幸福。” 我当时听到这句话的时候整个脑袋瓜翁的一声。前几天我就在关注民宿的发展情况了，我发现民宿市场在慢慢增温，这个数据给出来的征兆不得不引起我的注意。其实慢慢想就可以想的出来，现在中国已经全面迈入小康社会，人们生活质量有了保障，不用再像以前一样为五斗米而拼命，作为我毕业后要面对的消费主体 00 后他们不用成为房奴更不愿成为房奴，再加上中国现在的婚姻市场陷入了前所未有的低迷，去民政局离婚的不知道要比结婚的多出好几倍，很多男的已经不再相信爱情，不愿意主动去寻找伴侣，家里人的思想也开明了不少，逼婚的现象并没有以前那么频繁了，被彩礼消耗的那部分就省了下来，也正因为如此，每个 00 后几乎都有了一定的存款，而在之后的生活中各方面的压力却是不少，而旅游却是一个很好的发泄方式，而民宿市场是酒店的高级版，在民宿更自由，更容易让人适应，更能让人享受旅游的乐趣。&lt;strong&gt;所以如果以后成立了罗市资本这种投资公司完全可以试着在民宿市场踏足&lt;/strong&gt;，房地产泡沫破碎是肯定的，不知道那时如何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我创立的第一个公司是软件开发类的话，我也有一个想法，上文已经提到大部分 00 后以后必定会拥有两套以上的房产。那我完全可以做一个软件，这个软件的功能是让拥有空值房产的人将空置的房产拍照并将位置上传出售使用权。想去旅游的人可以在上面找到自己想去地方的空置房产，并用自己的空置房产使用权进行互换。房产的主人可以在里面对自己的房产进行宣传吸引他人，让众人发现一些宝藏地，并让生活重新注入活力。获利方式：跟小红书一样插入广告，抽取成功交易的手续费，声誉差的顾客押金的扣除等等。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="关于创业的一条路" />
        <updated>2023-02-27T12:40:53.000Z</updated>
    </entry>
</feed>
